# Individual Project 2: 个人博客
**2020-07-05 Zhiling Yin**

<!-- TOC -->

- [Individual Project 2: 个人博客](#individual-project-2-个人博客)
  - [Introduction](#introduction)
  - [Specification](#specification)
    - [功能点](#功能点)
      - [Basics](#basics)
      - [Advanced](#advanced)
    - [项目结构](#项目结构)
    - [测试](#测试)
    - [要求](#要求)
    - [交付](#交付)
  - [Considerations](#considerations)

<!-- /TOC -->

## Introduction

这个项目我们将实现一个简单的个人博客系统（后端），通过此博客系统，用户可以写文章分享知识，也可以阅读其他用户写的文章并评论。例如 [Kcat 的个人博客](https://imkcat.com/) 以及 [Tommy Yang 的个人博客](https://blog.tommyyang.cn/)。

## Specification

### 功能点

个人博客功能按角色分，可以实现如下几个功能：

#### Basics

以下功能为必须实现的基础功能。

**作者**

  1. 写博客
     - 编辑博客并发布

  2. 文章管理
     - 文章列表，按照时间倒序分页展示所有
     - 文章删、改以及查看
  
**读者**

  1. 文章列表
     - 主页列表，按照时间倒序分页展示所有
  
  2. 读文章
      - 从列表中点击查看文章

  3. 文章评论
     - 添加评论
     - 修改评论（限评论者）
     - 删除评论（只有评论者或者文章作者可以删除评论）

#### Advanced

以下功能为进阶功能，仅当你完成基础功能后再去迭代完成以下功能。迭代时请务必在新开的分支上编码，以防影响到基础功能的验收。

**作者**

  1. 写博客
     - 编辑并保存为草稿，后续可继续编辑发布
     - 博客通过本地文档文件上传，可继续编辑

  2. 文章管理
     - 删除后放到垃圾箱，修改后放到草稿箱
     - 草稿箱支持修改以及删除，删除至垃圾箱
     - 垃圾箱支持恢复以及删除
  
**读者**

  1. 文章列表
     - 按时间分，按照每个月分组，每个月内文章在按时间倒序排序
     - 按 Tag 分，按照标签分组，每个标签下的再按照时间倒序排序，复杂点可以按照阅读量排序或者点赞量的排序
  

  2. 文章评论
     - 回复评论（可以任意回复，包括回复自己的评论）

### 项目结构

参考 [project-layout](https://github.com/golang-standards/project-layout)

### 测试

一般我们写的代码都是需要写测试来测试代码逻辑是否符合我们预期的。但是本次项目我们不要求写测试，但是验收时需要你在 Playground 演示所有接口的使用。

### 要求

1. 独立完成，有问题可以互相讨论以及询问导师们
2. 使用 gqlgen 以及 Twirp 库
3. 使用 API gateway 架构，并共用一套模型
4. 暂时不要求持久化，所以数据可以直接存在内存或者存文件（不限制使用数据库持久化）

### 交付

1. 在 gitlab 中能看到最终的代码、文档、及完整的注释

## Considerations

这个项目是独立完成的项目。我们鼓励与其他同事讨论，也鼓励利用网络查阅资料，但最终的代码实现需要各自独立完成，不允许任何抄袭、借鉴的行为。如果存在引用网络上其他项目的情况，请做好引用工作。

除了我们要求的内容，你可以自由选择实现方案。我们建议在写之前，先和我们讨论，避免走不必要的弯路。

如果对项目存在疑问，请随时找我们。

**我们鼓励问问题以及讨论，但前提是经过*自己的思考***